### 台网媒抄中共官媒批蔡 府：证明修法急迫性
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2019年07月11日讯】（大纪元记者吴旻台北洲报导）中共国台办旗下的“中国台湾网”，日前发表“今日蔡当局霸道拔‘管’，明年民众轻松拔‘蔡’”文章，有被23家台湾
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%91%E5%AA%92.html">
  网媒
 </span>
 全文转贴。对此，总统府发言人丁允恭11日表示，台湾网媒照抄中共官媒，对台湾政府不实打击的现象，证明禁止“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E4%BB%A3%E7%90%86%E4%BA%BA.html">
  中共代理人
 </span>
 ”的修法，有其必要性与急迫性。
</p>
<p>
 “中国台湾网”9日刊登题为“今日蔡当局霸道拔‘管’，明年民众轻松拔‘蔡’”的文章，有“民生新闻网”、“华民通讯社”和“指传媒”等23家台湾
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BD%91%E5%AA%92.html">
  网媒
 </span>
 原文转载，不仅标题未改，且许多“繁转简”的错别字也并未修正，外界质疑台湾媒体已被“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%A2%E8%89%B2%E6%B8%97%E9%80%8F.html">
  红色渗透
 </span>
 ”。
</p>
<p>
 对此，丁允恭表示，不友善的境外势力对媒体及社会的渗透，构成对民主政治的伤害，并进而危及国家安全，这是目前世界民主阵营国家所共同面对及深切关怀的议题，尤其台湾在面对中共侵略威胁的第一线上，更是首当其冲。
</p>
<p>
 他表示，总统
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%94%A1%E8%8B%B1%E6%96%87.html">
  蔡英文
 </span>
 提出要为台湾建构“民主防护网”，正是因应这样的情势，政府也已经进行一连串的立法工作，例如两岸《人民关系条例》、《国安法》、《国家机密保护法》、《刑法》等法律的修正，以阻绝中共透过资本渗透、媒体渗透、网路渗透等手段，扰乱台湾社会，制造社会纷扰，危害民主体制正常运作。
</p>
<p>
 丁允恭说，近日又再度推出修正《两岸人民关系条例》、禁止“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E4%BB%A3%E7%90%86%E4%BA%BA.html">
  中共代理人
 </span>
 ”的法案，其中包括禁止台湾人民、法人、团体或其他机构与中国大陆党、政、军机关（构）及相关团体或其代理人从事危害国家安全之政治宣传，今天的“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BA%A2%E8%89%B2%E6%B8%97%E9%80%8F.html">
  红色渗透
 </span>
 ”事件，正证明修法的必要性与急迫性。
</p>
<p>
 他表示，今天23家台湾网媒同步照抄中共官媒、对政府不实打击的现象，证明这样的威胁确实存在，而且影响甚钜。同时呼吁部分政党与政治人物，不要再为了本身的政治利益，对法案大加抹黑误导。
</p>
<p>
 责任编辑：吕美琪
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11378456.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11378456.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11378456.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/11/n11378456.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

